\phantomsection
\addcontentsline{toc}{part}{Remerciements}
\section*{Remerciements}
\sectionmark{Remerciements}

Nous tenons vivement à remercier M.~Sylvain \textsc{Jubertie}, notre professeur, en sa qualité de chargé de \textsc{T.E.R.}, pour nous avoir suivi tout au long de ce projet. Nous le distinguons aussi pour la disponibilité et les précieux conseils qu'il a su nous donner pendant nos travaux.\par
\n
Nous souhaitons aussi remercier M.~Emmanuel \textsc{Melin}, M.~Nicolas \textsc{Dugué}, ainsi que M.~Anthony \textsc{Perez} qui par quelques directives ont contribué à la réussite de ce projet.\par
\n
Nous tenons, de plus, à témoigner notre reconnaissance à M.~Jean-Michel \textsc{Couvreur} (responsable de l'UE) pour avoir été à l'écoute, afin que nous rédigions un rapport conforme aux attentes.\par
\n
Enfin, nous tenons à remercier tous les membres du jury pour l'évaluation de notre travail.
